[黎料]政府再打郊野公園的主意 邀房協研建公屋作試點 料佔地40公頃

[from 01]現屆政府於最後半個月任期內，再度打郊野公園的主意，房協公布，政府邀請在郊野公園邊陲土地試點進行建屋研究，並交由房協負責興建及負擔費用亦全由房協負擔，循公營房屋方向發展，稍後將提交詳細報告。當中，兩試點分別為元朗大欖隧道收費站以西，及沙田水泉澳邨東南方，亦即位處大欖及馬鞍山郊野公園。

房協行政總裁黃傑龍強調，是次計劃屬純研究，會再找顧問公司再評估對生態價值影響，估計需時約四個季度，估計整項工作需時約18個月。至於選址方面，據悉，兩試點分別為大欖隧道收費站以西，涉約20多公頃，另沙田水泉澳邨東南方，同樣涉約20多公頃，冀2019年內可完成報告，而倘若上述兩試點不可行，將交由政府作最終決定。

黃又指，房協會運用自己的資源進行硏究，前期基線研究涉及款項約數百萬元。

現任特首梁振英過去曾多次欲打郊野公園的主意，其任內最後一份施政報告中便曾提到，有意利用郊野公園內生態價值不高的邊陲地帶的土地建屋，又指會以「成本價」出售在這些土地上開發的房屋予青年人，甚至比現時居屋更低的價格。據知，政府曾探討過四至五個地點，其中包括港島新界西北的郊野公園。

政府公告:

政府邀請房協研究郊野公園邊陲地帶土地的生態價值及發展潛力
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
特區政府今日（五月十七日）公布，已邀請香港房屋協會（房協）就分別位於大欖郊野公園範圍邊陲地帶的大欖及馬鞍山郊野公園範圍邊陲地帶的水泉澳的兩幅土地進行技術及生態硏究，以探討其生態、景觀與美觀價值、康樂與發展潛力，以及實際限制。房協會運用自己的資源進行硏究。

政府發言人表示，行政長官於二○一七年《施政報告》第117段中指出「我認為……同時也應該思考利用郊野公園內小量生態價值不高、公眾享用價值較低、位於邊陲地帶的土地用作公營房屋、非牟利的老人院等非地產用途。」

發言人說：「研究旨在提供客觀分析，讓社會可進行理性討論。政府樂意向房協提供相關技術數據及其他資料，但這方面的協助不應被視為政府以任何形式影響或繞過適用的法定程序，包括《郊野公園條例》（第208章）、《城市規劃條例》（第131章）和《環境影響評估條例》（第499章）的條文以及相關法定機構的決定。」

發言人續說：「房協是政府提供可負擔房屋和長者住屋的緊密夥伴。如果政府日後決定發展有關土地，會與房協進一步商討房協如何參與及可能擔當的角色，以及所適用的法定和行政程序及規定。」

奶波魔開工喇

你班柒頭冇屋住係抵死
唔好起樓就最好 樓價一值升升升

基層=每日150新香港人

舊香港人, 都講到出聲, 番支那住啦唔該

大把「家庭團聚」等緊上樓
根本唔係起俾香港人

個d地方起左新移民可能都唔屌

粉嶺個高爾夫球場又唔撚去收

係大灣區起掉晒D 150、單程證殖民上去仲實際

689吹到曉飛咁，明益呢班殖民先鋒啦